{
    "audience_questions": [
        {
            "question": "Albert Eynşteynin nisbilik nəzəriyyəsi üzərində işləyərkən dediyi məşhur ifadə nə idi?",
            "answer": "Hər şey nisbidir."
        },
        {
            "question": "Hansı ölkə qədim dövrlərdə gladiator döyüşləri ilə məşhur idi?",
            "answer": "Roma İmperiyası."
        },
        {
            "question": "Caz musiqisinin vətəni hesab edilən şəhər hansı ölkədə yerləşir?",
            "answer": "ABŞ (New Orleans)."
        },
        {
            "question": "1869-cu ildə kanal açılması ilə əlaqədar olaraq Avropanı Asiyaya birləşdirən məşhur kanal hansıdır?",
            "answer": "Süveyş kanalı."
        },
        {
            "question": "İnsan bədənində ən böyük orqan nədir?",
            "answer": "Dəri."
        },
        {
            "question": "Müasir dövrdə ən çox istifadə edilən proqramlaşdırma dili hansıdır?",
            "answer": "Python."
        },
        {
            "question": "Hansı çay dünyada ən uzun çay hesab olunur?",
            "answer": "Nil çayı."
        },
        {
            "question": "Dünyanın ən böyük okeanı hansıdır?",
            "answer": "Sakit okean."
        },
        {
            "question": "Şərqi Asiyada yerləşən və yüksək texnologiyalı avtomobillər istehsal edən ölkə hansıdır?",
            "answer": "Yaponiya."
        },
        {
            "question": "Qədim Misirin əsas simvolu olan böyük heykəllər hansı adla tanınır?",
            "answer": "Piramidalar."
        },
        {
            "question": "Hansı ixtiraçı elektrik ampulünü kəşf etmişdir?",
            "answer": "Tomas Edison."
        },
        {
            "question": "Alçaq naviqasiya peyklərinin ən böyük istifadəçisi olan texnologiya hansıdır?",
            "answer": "GPS."
        },
        {
            "question": "Kompüterin yaddaş tutumunu ölçmək üçün əsas vahid nədir?",
            "answer": "Bayt."
        },
        {
            "question": "Dünyanın ən böyük səhrası hansı səhradır?",
            "answer": "Səhrayi-Kəbir (Sahara)."
        },
        {
            "question": "Müasir futbolun yaranma yeri hesab edilən ölkə hansıdır?",
            "answer": "İngiltərə."
        }
    ],
    "rounds": {
        "round_1": [
            {
                "question": "Hansı planet günəş sistemində yer kürəsinə ən yaxın məsafədə yerləşir?",
                "options": [
                    "Venera",
                    "Mars",
                    "Merkuri",
                    "Yupiter"
                ],
                "answer": "Merkuri"
            },
            {
                "question": "1966-cı ildə 'Air Jordan' və 'His Airness' ləqəblərini əldə edən basketbolçu kimdir?",
                "options": [
                    "Kərim Əbdül Cabbar",
                    "LeBron Ceyms",
                    "Maykl Cordan",
                    "Kobi Brayant"
                ],
                "answer": "Maykl Cordan"
            },
            {
                "question": "Azərbaycan Respublikasının ilk prezidenti kim olub?",
                "options": [
                    "Heydər Əliyev",
                    "Ayaz Mütəllibov",
                    "Əbülfəz Elçibəy",
                    "İlham Əliyev"
                ],
                "answer": "Ayaz Mütəllibov"
            },
            {
                "question": "Nəsimi festivalı hansı şəhərdə qeyd edilir?",
                "options": [
                    "Bakı",
                    "Şəki",
                    "Gəncə",
                    "Lənkəran"
                ],
                "answer": "Bakı"
            },
            {
                "question": "Hansı dəniz dünyanın ən böyük duzlu gölüdür?",
                "options": [
                    "Xəzər",
                    "Ölü Dəniz",
                    "Qara Dəniz",
                    "Qırmızı Dəniz"
                ],
                "answer": "Xəzər"
            }
        ],
        "round_2": [
            {
                "question": "Hansı şəhər 'Küləkli Şəhər' olaraq tanınır?",
                "options": [
                    "Los Anceles",
                    "San Fransisko",
                    "Şikaqo",
                    "New York"
                ],
                "answer": "Şikaqo"
            },
            {
                "question": "Hansı yazıçı 'Narnıyanın Xronikaları' əsərlərini yazıb?",
                "options": [
                    "C.S. Luis",
                    "J.K. Roulinq",
                    "Tolkin",
                    "Ernest Heminquey"
                ],
                "answer": "C.S. Luis"
            },
            {
                "question": "Həm radio, həm də telefon ixtira edən italyan kimdir?",
                "options": [
                    "Gilyermo Markoni",
                    "Aleksandr Qrem Bell",
                    "Nikolas Tesla",
                    "Tomas Edison"
                ],
                "answer": "Gilyermo Markoni"
            },
            {
                "question": "Hansı Azərbaycan şəhəri qədim Şirvanşahlar dövlətinin mərkəzi olub?",
                "options": [
                    "Bakı",
                    "Qəbələ",
                    "Şamaxı",
                    "Şəki"
                ],
                "answer": "Şamaxı"
            },
            {
                "question": "İlk Nobel Sülh mükafatı alan qadın kimdir?",
                "options": [
                    "Marqaret Teta",
                    "Mariya Sklodovska-Küri",
                    "Bertha von Suttner",
                    "Anna Pavlova"
                ],
                "answer": "Bertha von Suttner"
            }
        ],
        "round_3": [
            {
                "question": "Hansı fiziklərin adı 'Bose-Einstein' kondensat nəzəriyyəsi ilə bağlıdır?",
                "options": [
                    "Albert Eynşteyn, Satyendra Nath Bose",
                    "Nikola Tesla, Thomas Edison",
                    "Newton, Faraday",
                    "Galileo, Hawking"
                ],
                "answer": "Albert Eynşteyn, Satyendra Nath Bose"
            },
            {
                "question": "Hansı romanda Qoyunların ağlından danışılır?",
                "options": [
                    "Heyvanıstan",
                    "Fahrenheit 451",
                    "Möminlər kəndi",
                    "Atalar və oğullar"
                ],
                "answer": "Heyvanıstan"
            },
            {
                "question": "Şarlot Brontenin yazdığı məşhur roman nədir?",
                "options": [
                    "Ceyn Eyr",
                    "Anna Karenina",
                    "Suç və Cəza",
                    "Qürur və Qərəz"
                ],
                "answer": "Ceyn Eyr"
            },
            {
                "question": "Həyatda ölüm mələyinin görünüşünü detallı təsvir edən roman hansıdır?",
                "options": [
                    "İlyas Əfəndiyev",
                    "Dünya və Təbiət",
                    "Yolçunun Adi Səyahəti",
                    "Knyaz"
                ],
                "answer": "Yolçunun Adi Səyahəti"
            },
            {
                "question": "Quruluş nöqtəsi ilə bağlı yazılmış ilk rəsmi esse hansı fiziklərə aiddir?",
                "options": [
                    "Werner Heisenberg, Niels Bohr",
                    "Enşteyn, Mileva Maric",
                    "Tesla, Edison",
                    "Hubble, Lemaître"
                ],
                "answer": "Werner Heisenberg, Niels Bohr"
            }
        ]
    }
}